Soit un  parallélogramme $ABCD$,  $I$ le  symétrique de  $B$ par
rapport  au point  $A$ et  $J$ l'image  de $C$  par la  translation de
vecteur $\vecteur{DC}$. 
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item   Compare,  en  justifiant   les  réponses,   les  vecteurs
    $\vecteur{IA}$ et $\vecteur{AB}$, puis les vecteurs $\vecteur{DC}$
    et $\vecteur{CJ}$. 
  \item Déduis-en la nature du quadrilatère $IAJC$. 
\end{enumerate}
  \item Soit $G$ le point tel que $\vecteur{CG}=\vecteur{BC}$. 
    \begin{enumerate}
    \item Démontre que $\vecteur{DG}=\vecteur{BJ}$. 
    \item Déduis-en la position des points $I$, $D$ et $G$.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}